% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{ゲームにおける多様なパラメータに基づくダメージの計算を支援するシステムの開発} % タイトル
% 進捗報告書の場合 studentid（学生番号）は不要だが，書いてあっても問題ない
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{1932150} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{米川　心} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s1932150AZ@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{2022年6月9日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
ゲームにおいて，ダメージ計算を行うことでゲームを効率的に進めることが可能になる場合がある．しかし，Webシステムやアプリケーションとしてダメージ計算を行うためのシステム（以下ダメージシミュレータ）が存在しない状況は少なくない．その場合，Excelなどを利用して自身でシミュレータを作成する必要があるが，シミュレータ作成のためのスキルと手間が必要になる．そこで本研究では，ダメージ計算及びダメージシミュレータ構築を支援することを目的としたシステムの開発を行う．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
\keyword{ゲーム，計算支援}

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
ダメージ計算とは，アクションゲームやターン制ゲームにおいて，ゲーム内の情報（攻撃力，防御力，スキルなど）を基にゲーム内において出力されるダメージを算出することである．プレイヤーはダメージ計算を行うことで，実際にゲームを動かすことなくダメージを確認できるため，ゲーム内でのコスト削減やダメージの追求などが可能となる．ゲーム必要な情報として代表的なものは攻撃力やスキル，防御力のようなパラメータと，ダメージを求めるための計算式である．ダメージ計算を行う際は，Web上やアプリケーションとして存在するダメージシミュレータを利用できる場合がある．しかし，シミュレータが存在しない，あるいはそれらのシミュレータを利用しても自身が求めたい出力が得られない場合は少なくない．例としては，複数の条件下での計算結果の比較が一括してできない，各パラメータがダメージにどの程度影響力を持つかを確認できない，などが挙げられる．その場合は，Excelなどを用いて自身でシミュレータを構築する必要があるが，その際にはExcelの関数を扱うスキルと大きな手間がかかることとなる．そこで本研究では，専門的なスキルを使わず，かつ可能な限り手間をかけずにWeb上にシミュレータを構築できるシステムを開発し，ダメージ計算を支援する．

\section{研究の概要}
本研究では，ダメージシミュレータ構築の負担軽減とダメージ計算の支援を目的とし，「ダメージ計算に必要な各種機能を兼ね備えたシミュレータの構築」を行うことができるシステムの開発を目指す．ダメージシミュレータ構築に関する要件と機能は以下の通りである．
\begin{enumerate}[(1)]
\item ダメージ計算に必要な要素の登録
\\要素の登録は編集タブの要素タブ（図1）で行う．登録できる要素は3種類に分かれ，それぞれ標準タイプ，参照タイプ，確率タイプである．標準タイプの要素については，自身で数値を入力する．参照タイプの要素については，本システムに登録したデータベースから数値を抽出し入力する．確率タイプの要素については，入力された数値を％表記する．\\
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=60mm]
    {編集-要素.png}
    \caption{要素タブ}
    \end{center}
\end{figure}
\item ダメージ計算に必要な計算式の設定
\\計算式の設定は編集タブの計算式タブ（図2）で行う．計算式の複雑化防止と，異なる計算式による比較を可能とするため，計算式は複数登録でき，登録した計算式は他の計算式の要素として利用できる．また，それぞれの計算式に確率を設定し，それを基にした計算が可能である．\\
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=60mm]
    {編集-計算式2.png}
    \caption{計算式タブ}
    \end{center}
\end{figure}
\item データベースの登録
\\データベースの登録はデータベースタブ（図3）で行う．膨大なデータから情報を抽出して入力する手間を軽減するため，データベースの登録ができる．データベースは複数登録でき，データベースとデータベースの列を指定することで，前述した参照タイプの要素におけるデータの抽出が可能となる．\\
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=60mm]
    {データベース.png}
    \caption{データベースタブ}
    \end{center}
\end{figure}
\item 状態の保存，及びURLを用いた状態の共有
\\状態の保存と共有を保存タブ（図4）で行う．保存状態は２つに分かれる．１つは登録した要素，計算式，入力した数値が全て保持されるものである．もう1つは登録した要素，計算式のみが保持され，入力した数値は初期状態にリセットされるものである．\\
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=60mm]
    {保存.png}
    \caption{保存タブ}
    \end{center}
\end{figure}
\item 各要素にパラメータの設定
\\計算タブの入力欄（図5）で各種パラメータを入力する．\\
\item 表示したい計算結果の設定と表示
\\計算タブの出力欄（図5）で，表示する計算結果を選択できる．選択する際はラジオボタンを用いる．\\
\item 計算結果のグラフによる表示
\\複数の計算結果の比較を可能にするため，計算タブの出力欄（図5）で，グラフに表示する計算結果を選択できる．選択する際はチェックボックスを利用する．\\
\item 異なる条件下での計算結果の表示
\\異なる条件下での計算結果の比較を可能にするため，計算タブ（図5）で計算結果とグラフの出力を追加し，パラメータを入力することで複数の計算結果やグラフが表示される．\\
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=60mm]
    {計算.png}
    \caption{計算タブ}
    \end{center}
\end{figure}
\item 計算結果に端数処理（四捨五入，切り上げ，切り捨て）の設定
\\計算式への端数処理を想定し，計算式タブの-欄（図6）で，各計算式に四捨五入，切り上げ，切り捨てのいずれかと処理する位を指定し，各計算式の計算結果に端数処理を行う．\\
\item 計算結果に上限と下限を設けるための計算式の登録
\\ダメージの上限と下限の存在を想定し，計算式タブの-欄（図6）で，各計算式に上限または下限として計算式を指定し，各計算式の計算結果に上限と下限を設ける．
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=60mm]
    {編集-計算式1-2.png}
    \caption{計算式タブ2}
    \end{center}
\end{figure}
\end{enumerate}


\section{進捗状況}
システムの具体的なイメージ図を作成し，必要な機能やシステムの仕組みについて整理した．2章で述べた要件と機能を検討した．

\\また，本システムのデータベースへの登録の手間を軽減するため，拡張機能としてWebサイト上の表からデータを抽出し，データベースとして本システムに登録する機能（スクレイピング）の実装を検討している．

\section{今後の課題}
実装する機能やシステムのUIの大部分は決定した．今後はそれらを基にどのようにシステムを開発するか，設計の部分を考える必要がある．
\\先行研究や関連研究を調査し，本研究の位置付けを行う必要がある．
\\本システムは「ゲームにおけるダメージ計算」以外の用途でも使用することが可能である．その場合どのような機能を実装し，どのようなシステムにするのかを検討する必要がある．

% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する

\end{document}